---
title: "序言"
period: "在公元前21810年之前"
description: "Wheel of Heaven是一个知识库，探讨了地球上的生命是由所谓的Elohim这个外星文明智能设计的假设。"
excerpt: "Wheel of Heaven是一个知识库，探讨了地球上的生命是由所谓的Elohim这个外星文明智能设计的假设。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["saurian-experiments.png"]
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 204
toc: true
---

这个时间线从大约在-22'000年前的某个时刻开始，就在进入摩羯座时代的门槛之前。在摩羯座时代之前，是上一个大年的水瓶座时代。在我们开始第一个岁差的大月——摩羯座的世界时代之前，值得我们探讨的是它的前因。为了说明发生了什么，我们可以从美国电影工业的经典之作《侏罗纪公园》中寻找灵感。

## 骄傲还是勇敢？

你看过史蒂文·斯皮尔伯格的经典电影系列《侏罗纪公园》吗？[^1] 我们将以这部电影的前提和虚构背景作为我们的太空探陈者，行星地球改造者，和生命创造者的起点。第一部电影向我们介绍了富有且成功的企业家约翰·哈蒙德和他的一群杰出的科学家们，他们利用克隆和基因工程技术使恐龙复活。根据电影的说法，被困在未化石化的琥珀中的史前蚊子仍然含有部分完整的爬行动物血液，这是提取DNA的基础。为了完成DNA，科学家们通过一种推测性的过程用青蛙DNA填补了空白。有了这个，科学家们能够使长时间绝种的恐龙复活，这些恐龙在一个位于中美洲岛屿的主题公园中展出，吸引了来自世界各地的游客。

然而，当恐龙逃脱并造成混乱时，事情就出了错，但主角们设法在一切困难之下生存下来，并在电影结束时被一支救援队伍营救，这种模式在整个系列中一直在继续。这个电影系列以其对科学进步和人类骄傲的怀疑态度而闻名，这种态度的灵感来源于迈克尔·克莱顿1990年的同名小说。

下面是联系：根据[Wheel of Heaven的假设]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}})，基于雅威对拉尔的启示，摩羯座时代的开始可能直接从《侏罗纪公园》的页面中取出：在这种情况下，一群有远见的科学家通过基因工程创造了一个新的，可能危险的物种，这最终导致了灾难性的结果并危及了他们的研究。

[^1]: 《侏罗纪公园》是由史蒂文·斯皮尔伯格执导的电影，但实际上它是基于迈克尔·克莱顿同名小说的。该书于1990年首次出版，讲述了一个由基因工程恐龙组成的主题公园的故事。书中探讨了基因工程的伦理和科学影响，以及与自然戏耍的危险。1993年，"侏罗纪公园"的电影改编版上映，大获成功。这部电影将小说的故事带给了更广大的观众，向很多人介绍了基因工程恐龙的概念。虽然侏罗纪公园的电影改编版与小说在某些方面有所不同，但它忠实于书的主题，探讨了许多相同的伦理和科学问题。欲了解更多信息，请点击此处：[侏罗纪公园(小说) | 维基百科](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BE%8F%E7%BE%85%E7%B4%A0%E5%85%AC%E5%9C%92_(%E5%B0%8F%E8%AA%AA))

{{< figure src="images/saurian-experiments.png" caption="图. 1 - 基因实验室实验出错" >}}

## 从前的某一天

显然，侏罗纪公园是虚构的，最近没有研究机构因合成了一种已经灭绝或者新的生命物种而上新闻。我们即将讨论的事件应该放在一个完全不同的时代和时代中。

正如我们在上一章中指出的[假设]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}})，我们承认瑞利斯主义的三部创作书籍作为正统[^2]。这些书记录了一系列会议，这些会议发生在[Yahweh]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}})（一个天上外星人委员会的首席代表，他们在过去的年代被误认为是神）和一个法国人之间。这个永恒者委员会最好被认为是一个我们通常记住的外星文明的管理机构，称为[Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}})。上述法国人被赋予了拉-埃尔的名字，表示他作为地球大使的角色，他成立了一个新的宗教运动，称为[瑞利斯主义]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}})[^3]。新成立的运动的主要目标之一是保护，翻译和传播由雅威委托给所有愿意接受的人的消息。在这些消息中，雅威揭示了神的概念，修订了宗教的意义，并重新讲述了深入的《圣经》创世纪创造叙事。

在其中一个重新讲述中，雅威给出了一个重要的时间线索来确定他们在地球上的到来：

> 大约22000年前，你们的创造者决定在地球上开始他们的工作，从此以后发生的一切都是预见的，因为银河系的运动意味着这种知识。

这把我们放在了–21'810和–19'650之间的年份，这些年份组成了摩羯座时代。 Elohim据称来到地球并开始了他们在地球上的工作。虽然地球轴的进动摆动并不是这个星球独有的，但是它对可观察的夜空的影响以及它的持续时间是独一无二的。就像地球的一天或地球的一年是我们星球的独特特征一样，进动的[世界时代]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})同样是一个独特的特征。

因此，对一个没有生命的星球来说，一个外星文明的到来标志着一个智能实体能够观察到从地球看到的星空现象的开始。在十二个世界时代中，摩羯座时代开始的那一刻被选为起点，因为雅威声称在该时代之前，他们开始了他们的工作。

[^2]: 这些书是《外星人讲述的圣经》，《圣经的真实信息》和《yes, I am》。这三部作品共同构成了瑞利斯主义的"神圣书籍"。每一部作品都记录了拉尔与雅威之间的一次或多次遭遇，并解释了雅威的信息和启示。这些书籍提供了瑞利斯主义教义的基础，并解释了生命的起源，人类的目标，和我们在宇宙中的地位。

[^3]: 瑞利斯主义是一个以阿道夫·瑞利斯为首的新兴宗教运动，他自称是以他的新名字“拉尔”被雅威选中的地球大使。瑞利斯主义的教条包括对外星生命的信仰，特别是“埃洛希姆”这个外星种族，他们据称创造了地球上的生命。瑞利斯主义还倡导科学和技术的进步，对性的开放态度，和对世界和平的追求。这个运动的成员们通常被称为瑞利斯。

[^4]: 一年中的第一个月份，一月，其名称可以追溯到罗马的门户和开始之神，简诺。简诺的词源，或者用拉丁文写作Iānus，字面意思是"拱形通道"或"门口"，最终来自原始印欧语*ieh₂nu "通道"。

## 在遥远的星球上

拉尔与雅威的对话中所记载的叙述，大部分是对圣经经文的评述。雅威以解经的方式[^5]，回顾了起初，即创世记[^6]发生的事情。然而，在他开始对圣经经文发表评论之前，他先为[创世记]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}})中描述的事件设立了一个序幕。这个序幕把我们带回到了《侏罗纪公园》。

埃洛欣的故事显然并不是在地球上开始的。他们来自另一个星球，一个[埃洛欣的家园星球]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohimian-home-planet.md" >}})。雅威以回忆开始描述了在创世记事件发生之前的情况，以及最终导致这些事件发生的原因：

> 很久以前，在我们遥远的星球上，我们已经达到了与你们即将达到的技术和科学知识水平。我们的科学家已经开始创造生命的原始，胚胎形式，即试管中的活细胞。大家对此感到非常兴奋。
>
> 科学家们完善了他们的技术，开始创造奇特的小动物，但是政府在公众舆论的压力下，命令科学家停止他们的实验，担心他们会创造出可能对社会构成威胁的怪物。实际上，其中一只动物已经逃脱并杀死了几个人。 [...]

与《侏罗纪公园》的背景设定有着惊人的相似性。我们注意到，大约24000年前，埃洛欣的家园星球上的居民，设法开发出一种能够进行[人造基因合成]({{< relref "wiki/encyclopedia/synthetic-biology.md#artifical-gene-synthesis" >}})[^7]的文明。他们在遗传工程方面的进步，使他们能够合成工程新的生命形式。最终，这个合成生命工程的研究分支，以一个致命的事故结束，其中一些合成创造的动物逃脱，杀害了许多人。

我们必须想象，一个与我们类似，甚至稍微先进和发达的文明，会如何对待那种实验性研究。特别是考虑到一部分人口中的显著派别所发出的忧虑，认为这种研究令人反感，令人反感，最重要的是危险，被证明是合适的。在我们这个充满争议和对行政和领导机构不信任的时代，如果一个同样规模的研究项目成为公众关注的问题，很可能会引发同样数量的批评和政治化。《侏罗纪公园》系列的巨大受欢迎程度，是一个明显的指标，说明了如何进行争论。

该系列探讨了通过遗传工程玩弄上帝的危险，以及将灭绝的物种复活。例如，在第一部《侏罗纪公园》电影中，伊恩·马尔科姆博士警告说，遗传工程的危险以及创造可能逃脱并在世界上制造混乱的转基因生物的风险。他认为，创造公园的科学家们过于专注于他们是否可以创造恐龙，从未停下来思考他们是否应该这样做。

该系列的后续电影也继续探讨遗传工程的后果，如开发具有不可预测和危险行为的混合恐龙。通过这些主题，《侏罗纪公园》系列批判了科学可能被用于破坏性目的的可能性，并强调了负责任的科学研究和开发的重要性。

当这些“怪物”逃出来后，发生了什么？雅威叙述的序幕的第二部分以以下的句子结束：

> [...] 由于当时的星际和银河系探索也有所进展，科学家们决定前往一个遥远的星球，那里有继续他们实验所需的大部分条件。

这再次引导我们回到《侏罗纪公园》的设定。在《侏罗纪世界》（2015年）这部《侏罗纪公园》电影的第四部分中，女主角克莱尔·迪林提到了空间计划可能与基于恐龙的主题公园一样有利可图的可能性[^8]。虽然这部电影是虚构的，但这个细节非常引人入胜。编剧暗示，在电影中描绘的那样先进的社会中，遗传工程和太空旅行可能会同时发展。

显然，这种并发性对于埃洛欣文明来说确实发生了。考虑到我们过去几十年的科学和技术进步速度，设想一下，在文明进步的同时，有可能出现遗传工程的复杂状态，即生命合成成为可能，这并不是太离谱。这也是合理的，假设像我们这样刚刚进入太空旅行时代的文明，还没有完全克服资源和能源稀缺。虽然这样的文明必须充满解决问题的技术和研究，但它也可能通过信贷系统激励和促进进步。这就是说，在这样一种文明中，刚刚创造了在太空旅行和从头开始创造新生命的手段，遗传工程和太空旅行作为行业和研究领域，必须非常有利可图，并得到高度的激励。

雅威本人所提出的叙述的连贯性是可行的。虽然在我们这个时代，我们显然还没有达到，也没有至少掌握任何这些技术的突破，但这些事情不能被认为是虚构的，而几乎是触手可及的。仅仅50年前，当这些启示向拉尔公开时，阿波罗计划刚刚把人类送上月球，詹姆斯·沃森和弗朗西斯·克里克在此之前的二十年里发现了DNA的双螺旋结构。自那时以来，科学，尤其是应用科学，已经取得了很大的进步，50年前还被认为是科幻的事物，现在已经成为现实。让我们只考虑一下在接下来的50年，甚至从现在开始的100年内可能发生的事情……

[^9]: 同时通过遗传工程复活像恐龙这样的灭绝生物和太空旅行成为可能的想法，是基于科学和技术正在快速发展的事实。这两个领域之间的联系在于，它们都涉及探索可能性的边界，并推动我们作为一个物种能够取得的成就。虽然预测这些领域的未来是困难的，但认为遗传工程和太空旅行将在未来几十年内继续发展，并可能带来重大的科学和技术突破，是合理的。

## 去地球

序言并未就此结束。在埃洛希米亚家园星球上，基因实验引发了激辩，随后被暂停，空间探索引领了新的星际和星际前沿。为他们打开了全新的可能性。

正如前述段落所述，雅韦继续补充，这也是我们与他们的联系：

> 他们选择了你们居住的地球。

地球，一个贫瘠但物质丰富且无生命的星球，证明是他们正在寻找的前沿。然而，_他们_是谁呢？ _他们_指的是那些愿意在他们的家园星球附近长途旅行，突破原先被认为是未知领域和未知领域界限的埃洛希米亚文明中的勇敢者。但是，这些勇敢的人究竟可能是谁？拉埃尔教的经典著作确实对这个问题提供了部分答案。然而，在这个叙述的阶段，让我们推测一下可能驱使他们走那么长的路的激励可能是什么。这些推测将让我们更好地理解这些事件是在何种条件下发展的。

[^5]: 《圣经》实践等同于批判性解释或诠释宗教文本。简单来说，圣经就是发现经文原始和预期含义的过程。这正是雅韦在拉埃尔教的基础作品中所做的。雅韦评论《圣经》经文并解释这些经文应如何理解。
[^6]: 《圣经》中的创世记在希伯来语的《托拉》中被称为Bereshith (בְּרֵאשִׁית)，在希伯来语中，这个词的字面意思是"开始"。这是因为在希伯来语圣经中，书籍是用题词来命名的。希伯来语圣经的第一本书的开头是Bereshit ("开始...")。更多信息请参阅：[题词](https://en.wikipedia.org/wiki/Incipit)
[^7]: De novo基因合成是一种过程，其中DNA序列从零开始人工创造，无需现有的DNA模板。本质上，就像从零开始写一个新的基因代码。更多信息请参阅：[从头合成](https://en.wikipedia.org/wiki/De_novo_synthesis)
[^8]: 在电影《侏罗纪世界》（2015）中，简短提到了太空旅行作为恐龙主题公园的竞争业务的想法。这部电影设定在原始侏罗纪公园事件后的22年左右，它描绘了一个名为侏罗纪世界的完全运行的恐龙主题公园。提出太空主题游乐设施的人物指出，人们现在更感兴趣的是太空旅行，而不是看恐龙。这个想法反映了社会兴趣和优先事项随时间变化的情况。

{{< figure src="images/archaic-blue-planet.png" caption="Ill. 2 - 古老的蓝色星球" >}}

## 科学的经济

我们已经指出，有理由假设，在那个发展阶段的埃洛希米亚文明，可能仍然受到一个基于资源和能源稀缺性的经济系统的管理，其中必定有一个信用系统，将生产手段分配给最适合这项工作的人。我们还知道，公众舆论负责停止基因工程的实验研究，并显示出足够的影响力来影响立法，甚至可能影响执行权。可以假设还有某种政治制度，其中包含一个共和成分，考虑到_Rēs pūblica_，即人民的事务。

有了这两个假设，这确实很像我们21世纪的经济和政治条件，我们可以大胆推测，负责研究和开发合成工程的研究者必须代表一个准企业社会机构（我们可能会或可能不会称之为企业）工作。这个机构必定更有可能从他们的科学洞察力带来的明亮的头脑和力量中获益。

我们只能想象这种有前途的研究必然产生的经济副作用。能够将基因代码反向工程到能够编写新的基因代码的程度，就像今天编写软件源代码一样。能够使用化学源组件编译和集成基因代码，就像今天将源代码转译成机器代码一样。完全理解和模拟一个给定的解码基因集的新功能，这并不比一些技术巫师读源代码然后找出扩展功能库的新功能的方法。这些技术巫师，更常被称为软件工程师和软件架构师，他们以推动技术能力的边界，并从中赚取不小的生活而闻名。

如果我们将这些原则不仅扩展到在数字计算单元上运行的机器代码，而且还扩展到生物生命的机器，那么可以从中推断出的可能性是令人眩晕的。各种各样的药品，治愈各种疾病和减少寿命的困难，延长寿命，甚至在死后保留生命本身都变得可行。埃洛希米亚文明真的必须进入了他们自己的黄金时代，随着这种技术的发展。

那些负责改善每个愿意消费并能够负担他们产品的人的生活条件的企业联盟，知识和力量的汇合，肯定非常值得一提。无论是谁推动了基因工程的进步，也是导致合成怪兽的创造的基础，这个怪兽最终逃脱并造成混乱，这个情况肯定更值得一提，并且在他们的日子里可能引发激烈的争议。

尽管如此，从基因工程的利益中产生的力量的财富，很可能直接影响了埃洛希米亚文明如何资助和分配资源去探索太空的事业。两者的亲和力非常有利于这样的观点，即相似的代理人，不说个人，一定对这两个事业都作出了贡献。

{{< figure src="images/futuristic-city-with-tower.png" caption="Ill. 3 - 先进的文明城市景观" >}}

## 永恒的

在Raëlism的三部基础作品的第一本书 [The Book Which Tells The Truth]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup> 的末尾，雅伟揭示了他是谁，以及使他成为埃洛希米亚的主要代表的是什么：

> 最老的，永恒者议会的主席，已经有25,000岁了，你现在在他面前。到今天为止，我已经在二十五个身体里生活过，我是第一个成功进行这个实验的人。这就是我成为永恒者的主席。我自己指导了地球上生命的创造。

我们得到了。雅伟是第一个享受科学进步果实的人。埃洛希米亚文明开发并完善了一种技术，使他们能够通过科学手段驻留在多个身体中，因此使愿意接受这种技术的个体真正变得不朽。考虑到累积的25000年的年龄，我们可以在水瓶座时代的黎明之前，因此在他们抵达地球之前，将不朽技术的发明安全地停放在历史的车库里。

## 快速回顾

摩羯座时代是十二个世界时代之一，开始于-21810年，持续了2160年。在那个时期之前，埃洛希，一个外星文明，到达了地球。由于涉及到他们的基因实验之一的逃脱的悲惨事件，导致埃洛希米亚的生命丧失，并在他们的母星上停止了那个研究分支，埃洛希寻求新的星际边疆。在进行行星和星际探索的过程中，研究者最终选择了地球，一个系外行星，作为他们进行基因研究的边疆。

在地球上建立新的系外行星边疆启动了世界时代展开的岁差时钟工作。埃洛希人来到地球开始了摩羯座时代的开始（从-21810年到-19650年）。
